Plutôt que de créer directement des classes dédiées au dé-cryptage des données, les interfaces laissent la possibilité à l'utilisateur de définir et d'intégrer les siennes, et ce pour deux raisons :
    - Comme le framework est open-source, laisser des classes dédiées à cette tâche et à la disposition de tous revient à faciliter le travail des hackers pour cracker les données sécurisées ;
    - La responsabilité finale de la sécurité des données sauvegardées revient avant tout à l'utilisateur. Le framework peut lui fournir les outils nécessaire à la réalisation de cette tâche, mais il ne peut être en aucun cas tenu responsable d'une faille de sécurité de l'application dans laquelle il a été intégré (son rôle principal étant de faciliter la vie de l'utilisateur et non de l'empirer).